let questions = [
    {
        question: 'No contexto do uso de CSS para aplicar estilos a elementos HTML numa página web, o seletor universal, que referencia todos os elementos, é identificado pelo símbolo: ',
        options: [
            '#',
            '%',
            '&',
            '*',
            '@'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'O trecho a seguir corresponde à definição de um(a): #principal { background: gray; }',    
        options: [
            'Classe CSS',
            'Identificador CSS',
            'Tag HTML',
            'Classe JavaScript',
            'Função JavaSCript'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'O Box model é como as propriedades de CSS compõem as dimensões, em que, além do width e do height, as propriedades border e padding também influenciam no resultado final.',
        options: [
            'Verdadeiro',
            'Falso'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'No contexto do CSS numa página Web, assinale o script que estabelece que todos os elementos serão exibidos de acordo com a definição dos estilos. ',
        options: [
            'p { font-size: 20px; color: blue}',
            '.p { font-size: 20px; color: blue}',
            '#p { font-size: 20px; color: blue}',
            '<p> { font-size: 20px; color: blue}',
            ':p { font-size: 20px; color: blue}'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'No contexto da formatação de páginas Web, assinale o papel da propriedade padding no CSS em relação a um box.  ',
        options: [
            'Definir a altura e a largura.',
            'Definir a espessura da área que separa as bordas do preenchimento.',
            'Definir a espessura das margens externas. ',
            'Definir a espessura e o estilo da borda.',
            'Definir a unidade utilizada para estabelecer as dimensões.'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Analise o código CSS exibido a seguir: #par { text-align: center; color: red; } No HTML abrangido pelo comando, serão afetados por esse estilo todos os elementos HTML que:',
        options: [
            'contêm a string “par” no atributo name.',
            'estão marcados pela classe “par”.',
            'foram criados dinamicamente na montagem da página.',
            'foram definidos como parágrafos.',
            'têm o atributo id igual a “par”.'
        ],
        answer: 4
    },
    {
        question: '',
        options: [
            '',
            '',
            '',
            ''
        ],
        answer: 7
    },
    {
        question: '',
        options: [
            '',
            '',
            '',
            ''
        ],
        answer: 8
    },
    {
        question: '',
        options: [
            '',
            '',
            '',
            ''
        ],
        answer: 9
    },
    {
        question: '',
        options: [
            '',
            '',
            '',
            ''
        ],
        answer: 10
    }
]